2020/21 英國master討論區

有冇人報左英國master? 有offer未有都可以share下~

push

想報 man ucl msc business analytics year 2 成績有1:1 但讀緊finance 科 無cs stat 底 驚無offer...

鯨大想報gpa2.7

即管去馬!
心水邊間?

黎緊year 3加油
要早啲R regerence letter呀
祝你有offer

未有大概幾錢度
有冇得借學資處之類
一係就係香港讀埋

多謝 你唸住報咩

比Edinburgh fintech reject咗

求意見 urban planning/ urban design master有無推薦

做咗幾年嘢想過去讀個master
不過ug 個gpa好低下
想問下啲大學一般睇唔睇重工作經驗
利申engine

咪撚讀 番黎乞食

宜家我ug都讀緊 所以諗住讀埋佢攞個牌

Russell grp first hon 難唔難入 UCL ?

Bartlett 如果打算做呢行要睇清楚有冇accreditation

準備報UCL Southampton

有錢再加個2：1都基本上入到Imperial, UCL 之類

唔難

我cityu chem grad, second up
想報 data sci / cs 既 master
準備緊星期六考 ielts

有1:1 ，一個月前報左幾間既msc finance，好撚驚全部reject

有冇tg gp?

碌都碌得入

Oxbridge 呢

有得揀的話唔好讀 真係乞食 如果真係要讀就讀啲Urban Design force 個啲program

就grad留名

一般都會重視,但做嘅嘢最好同engine有關,否則應該幫助不大

學校有錢賺點會唔賺

想問下通常幾時deadline
IELTS 同reference letter 都未準備好

Ching 諗住報咩科

唉 同問 聽日考IELTS 如果唔得就要1月4先有得再考
好驚搞下搞下太遲報

其實deadline就度度唔同,
通常有d 12月尾又有, 3,4月又有 (我搵既多數差唔多時候), 7月又有
但聽人講master愈早報愈好, 搞到硬係擔心

咩科先

垃圾科實易入

睇科 其實唔同科可以差好遠

真係有咁易咩
UG CHEM 樣樣想報都好似報唔到咁, 想報既科成日都話要有quantitative background

Mech Eng 想係london讀
GPA過三但得2:2 應該試UCL Queen Mary
IC一定唔收 Kings D科唔啱

ching 咩背景

有d科要ielts above 7
要諗定喎ching

UK 通常 rolling basis 愈遲愈少位

如果我 ielts 成績唔達
例如佢overall 6.5 minimum 6.0
當我overall過到6.5但speaking 得5.5咁
應唔應該照報住先？
岩岩考完 心知不妙

照報
有機會會酌情處理
就算唔得都可以拎咗offer先
Ielts後補

諗住讀education留名

Update下先，報咗：

Cardiff (rejected)
Glasgow (pending)
Leeds (offer)
Newcastle (pending)
Soton (rejected)
UWE (offer)

想問下你由報到知result大概幾耐？

year 2成績 2:2 如果報要求2:1嘅course會唔會有offer?

快嘅2個禮拜
慢嘅6個禮拜都未覆
聽日都見唔到動靜嘅話就可疊埋心水等到2020

Imperial有咩科係垃圾

business school 大把喇
international health management 呢類
當然每人對垃圾科定義唔一樣

仲有科Econ and strategy for business
讀Econ 去IC 唔去LSE UCL ？

又唔係我話易入 係佢話UCL IC 2.1就入到 我咪話如果係垃圾科咪易入囉

其實PG 反而oxbridge 同其他三間差距小咗 冇想像咁難入 我個科來計 PhD反而LSE UCL仲好過Oxbridge

呢樣真 如果諗住去industry 而唔係academia 的話 英國本土 Oxbridge >lse>>ucl
亞洲地區分分鐘 Oxbridge>>>lse>>>>>>ucl
但我比較上留返喺academia，考慮嘅野係funding 同placement record
我係ucl啊 因為labour 同microeconometrics 來計 ucl 算係全球top 10 兼有幾個想跟嘅professor

Msc Banking & Digital Finance

想請教大家reference交齊之後要大概幾耐就有result?

報緊UCL

同問
雖然仲等緊references.....

依家christmas holiday
1月2先開工

依家交齊嘢一月尾有冇機會有offer？

睇科,
有啲科可以一星期內
有啲要成兩個月

想報lse讀ipe

我發覺我情況同你都幾似，都係engine科pg
Manchester (rejected)
Cardiff (pending)
Leeds (offer)
Sheffield (pending)
Newcastle (pending)

想問下
Degree in EE ,想去ucl 讀cs taught master 但得2:1 有沒有機 ？

讀urban 有咩可以做

Town planner or Urban Designer

試下冇壞 輸咗最多咪幾十鎊

我chem second up都想試ucl cs master
有個專for non-cs background 希望會收
但personal statement 無咩寫

月中報咗UCL MSc 文社科搏吓文件已交齊
希望一月有消息啦
巴打你ug喺香港讀㗎？

係英國russell grp
巴打你？

依科好少econ, business野多 有frd讀過 基本上係買cert

想問下如果有program min. requirement 係 first hon., 我second up報唔報黎當搏多個機會好, 定會直接screen走可以直慳返幾百

你同first 差幾遠先？ high 2.1 就去馬喇

搏輸都係幾百 唔搏成世都會後悔

我應該都唔算近
我gpa係 3.23/4.3,
3.5先有first hon,
3.0 upper second

不過我諗搏下都無壞既

唔好嘥錢

利申讀過

點解咁講

如果你係對British School IPE有興趣
咁LSE教既係完全兩回事
加上IR Dept有心既教授走得七七八八

你個陣係邊個program架

IPE

介唔介意講下undergrad既background

文科撚，三大first hon

麻煩介唔介意留個tg比我問下問題
係香港真係好少見有人對ipe有興趣

你ug 數底點先？

呢兩日搞緊PS, 頭都大啊!!! 差PS就可以Submit application

upper second Bsc Chem -> Msc CS / IT
決定左報 Imperial, UCL, glasgow, bath, bristol, birmingham
(+ nottingham, liverpool?)

希望有OFFER啦!

無人討論既, 大家都搞掂哂?

btw 有問題想問問, UCL personal statement 果度咁寫

There are 3000 characters (not words) available. A count of the number of characters remaining is available below the text box. If you use more than 3000 characters any text beyond that will be lost.

If you wish to include text longer than this please upload your supplementary personal statement using the buttons below instead. Please note that if you upload a supplementary personal statement any information added to the text box will not be stored.

如果我揀自己upload, up份差唔多5000 characters既會唔會好過份?

我都自己另外upload
兩版左右

Ching 想問下MSc CS 一年學到既嘢夠唔夠用？
係咪大概同普通UG讀CS既嘢差唔多？
UG讀engine，對CS有啲興趣 想轉field

UCL Bartlett

洗底咪有ic 個名 冇話o唔ok

你依家讀緊邊間先？

有冇師兄已經收到ucl/imperial offer?

其實都要u同睇科
我個人覺得references同ps都有小小影響
個人經驗ucl唔得但係ic同kcl得

其實遲 不過都可以試下
好多都rolling basis 早報大機會啲

依家準備交application,
PS差少少寫好, 又永遠覺得想改好少少
好驚太遲

有冇人報law

想問有無ching會報financial engineering？

但成日聽人講 好多人聖誕前已經會搞掂哂,
又愈早報愈大機果d 搞到日日未搞掂都俾d壓力籠罩住
如果有offer真係開心死 !!

呢排心情好矛盾
又好想快d搞掂份PS唔洗煩
又驚寫得唔好, 呢度改d果度改d,
但到頭來其實可能差唔多

master degree 佢都係拎嚟搵錢姐，唔會為難你。personal statement正正常常就得，擔心太多冇意思

岩岩交哂application 有一教好訓了

想請教大家IC Business科係咪多數要interview?

係

Ic Interview 係咪好難

ucl anthro

唔知 我都係今年先報

睇咩科 有就肯定有

應該收！

Leeds 既賊略係比得就比，因為好多人用來做燕梳。

的確比想像中手鬆

我chem degree 2:1 都報左, 好驚唔收, 因為bachelor 數底唔多 淨係讀過三個數course 同兩個programming course

有冇啱啱bachelor grad 嘅巴絲報咗嚟緊嘅mba？
諗緊好唔好報啲英國嘅好

it's mostly for people who have been working for a few years ma

仲有一個prof未submit ref, 心急死

小弟3大engine year4 應該得second low
想洗底
見到ucl有個叫physics and engineering in medicine嘅科 睇完有興趣 但完全唔知讀完喺香港有咩出路 有冇ching知道呢科嘅出路如何
或者有其他recommendations
好迷惘

Yea saw this in a couple schools but I want to take a master in Europe and then try to find a job afterwards
有冇咩推介

hi 我岩岩有UCL MSc Management Interview Invite, 想問有冇好心人知道interview會問咩？ 上網搵上年好似都係問緊major problem同why this programme依兩條

18年poly某工程first hon grad
做左年幾野 想過英國讀返個master轉行
想問下係咪不論讀咩u同科 都要考返個ielts/toelf?
報左去今個月18/19號個英國大學展

好啊

有無人報左/有Offer - Cambridge MSc Engineering for Sustainable Development 知道難唔難入？ 想讀個master去英國搵工移民

有冇師兄已經收到ucl offer?

Business School一定唔係囉 GMAT都700啦

MBA就要GMAT+至少3年工作經驗啊。同埋Imperial 只需600分就得啦。

minimum 唔等於入到 大把科呢兩間GMAT 同GRE 都收得高

文科JJ, 仲睇緊

GPA 得2.83 但好多都要3
其實應唔應該搏下

同埋想問下大家係揀好哂報邊間一次過問referee定係一直邊報邊問

我 問佢寫定先 -> 睇好哂報邊幾間一次過交application

我想問呢度啲人大概係報咩大學？
我淨係識lse ucl 牛津劍橋嗰啲

離唔開g5 / Russell group 之類

唔係要d prof直接交過去咩？

係, 咁咪你交完哂application, professor 一次過send ref俾咁多間U

唔通我
今日apply一間 佢幫我send
聽日apply一間 佢又幫我send
下個禮拜又分開apply兩三間 又幫我send過
要人分開幾次幫你? 有得揀緊係堆埋一炮搞掂乾手淨腳

咁當然你可以提定prof等你報完哂先搞既

同埋你叫人幫你寫ref都要早d問 人地都要時間寫 大學未收齊ref又唔會開始做decision

係咪一定要ielts?

係
所以而家仲未決定到個list又怕太遲

Cranfield U 算唔算top ?

未問就問定叫佢地寫定先啦
真係寫好哂, 到時send俾大學既話好快姐

yes

可以後補？

我意思係一個時段（抽半至一個鐘出黎）搞掂哂
唔係禁一個制sd哂咁多間

諗住三月前先報master會否太遲
Personal statement, ref letter咩都未搞 科都未揀好
想報UCL / Imperial / KCL

會 已經開始派緊offer 除非你對自己好有信心 如果唔係早啲會好好多

邊間已經派緊？我見UCL deadline成7月以為冇咁快

其實好多都派緊 基本上全英even Oxbridge 好多program 都係rolling

如果得2.92報唔報好？好多要second up

有啲無咁一線嘅大學 例如exeter同cranfield都收2:2 再者gpa只係其中一個考慮因素 不過如果寫明要2:1就唔好哂銀時

我非三大想洗底...

Edinburgh Manchester Leeds 個d

我而家搞緊都覺得好遲了，好多scholarship都已經截左

Edinburgh Manchester 都要偏嘅科先收2.2

唯有出去做一年野，今個sem 拉高啲

有冇人想去英國讀個pt master

down time 嘅時候返正職？

有冇人知UCL Bartlett MLA難吾難入

我意思係physio

難都試下啦 人一世物一世

你話pt 係part time 定物理治療

最後報左
Imperial, UCL, glasgow, bath, bristol, birmingham, liverpool

10號報,17號交齊ref
Bristol出左offer 希望有IC/ UCL

讀完有得 移民？

巴打你最尾有冇報到

想問
最遲2月20要accept個offer, 但其他U未出offer/reject,
咁我係咪應該accept左個offer先? 1500 英鎊 deposit 好似5月先要交

未

睇你自己有冇信心同想唔想讀bristol wo...

屌, 我19號先交齊ref 有排等

大家覺得City, CGPA 3.4; Major In Politics, GPA: 3.7
有冇機入到LSE International Relations嘅master?

有冇ching知道LSE accounting & institution 果個master 收生點？ 好似好多人爭...
三大first hon 夠做？
另外UCL business master 係咪水水地？

Major 讀business, master 想讀international relation 係咪有啲怪

唔報埋Edinburgh? 唔計ic ucl 應該會好過哂你其他

唔係 識一d師兄姐都係咁

利申：yr3 同你一樣想咁樣讀 好辛苦咁追hon

因為我見edinburgh entry requirement 寫明UG要讀夠數學course

"During your degree you must have completed the equivalent to 60 credits of mathematics that have typically covered the following subjects/topics: calculus (differentiation and integration), linear algebra (vectors and multi-dimensional matrices), discrete mathematics and mathematical reasoning (e.g. induction and reasoning, graph theoretic models, proofs), and probability (concepts in discrete and continuous probabilities, Markov chains etc.)"

而我UG淨係讀過兩三個數course

話說lse 話master degree一定要 gpa 3.5以上
但之後又寫1st / 2nd up 先報得
咁佢究竟係睇hon定gpa
如果有2nd up 但gpa 3.3
佢會睇邊樣

如果bristol 同glasgow比 巴打覺得邊間好D

gpa好似度度計法唔同 睇hon應該最穩陣
同埋就算唔達都可以報下搏一搏

係咪基本上可以理解為d員工多數直接睇hon 好少花心機同你計gpa

而且gpa點樣度度唔同計法
係咪姐係見你香港黎就自己調低d 個要求
因為知香港d 大學俾grade同hon都俾得緊
咁樣？

Cs 應該Bristol

我覺得一嚟每間uni first hon 個gpa 都唔同
二嚟其實就算2.1 都有分upper 同 lower 英國大概 67 以上叫upper 好多時寫2.1 你冇upper 都好難入到
不過試下無妨 唔得頂多輸幾百 唔試成世後悔

岩岩睇上年的post見到爸打你留過差唔多的comment
你讀英國master ge?

LSE黎講degree拎唔到first hon 9成都比人扔入waiting list，佢有好多programmes就算entry requirement係upper second但收既人全部都係either比人predict first hon/已經拎左first hon。

雖然某d科佢出conditional offer果陣個condition係upper second，但前提係個applicant要完全capable拎硬first，可能怕d人失手掛

利申： 某英國G5 Econ first hon, LSE Dept of Finance 某一科既MSc unconditional offer holder (廢事自爆)

絕對同意Econometrics巴博一博單車變摩托
睇你兩年前問過考GRE，巴打讀緊PhD?

係 有可能讀埋PHD

今年讀緊master PhD報咗美5間英2間歐2間

我下年讀埋個LSE master都唸住原校上MRes+PhD Finance，但佢個studentship好孤寒，得百幾個quota仲要淨係包4年，讀5-6年就要自已um荷包

mres 嗰年好似仲要畀tuition fee? 我都想留返UCL佢同lse 嘅placement 真係好正given that 我想留academia 我報嘅其他嗰8間完全冇得比 但真係唔想再問屋企拎錢

master 唔停咁直上PhD咁搏
我上年9月讀完到家下都乜柒都無報,
反正只係arm arm好得個distinction, 又未做過first author,
好難爭scholarships,
再等多年先算

大家可唔可以分享下幾歲讀master

其實mres 係唔係好難入？
一定要first hons?

返咗工唔知仲有無留返academia嘅心
見仲讀到又有興趣 屋企又未話等住開飯就膽粗粗試下

我個班有幾個30+ 有個個樣似4X 有心唔怕遲

LSE UCL MRes Econ 要有MSc 先報得 呢兩間MSc 上年con 我 First hon
Warwick 個 MRes Undergrad 都報得 應該都要high 2.1/ first 先入到

有冇巴打知cass難唔難入？

同問

報左咪知
有時真係好難講
你interview ps 咩hons 加埋黎計
不過大部分英國學校都唔難報
你認真d去準備既話

邊到睇到要msc requirement
定呢個係潛規則？

2:2 UCL?

咁你最後master 都讀左呢科？

邊科？

我個朋友非三大本科business 2:1 GMAT 660 GRE 325 IELTS 7.5 兩間銀行 一間保險 一間PR intern
CASS兩個禮拜前收左讀msc management

其實係咪2:2完全冇可能入到好少少喺london嘅u
當mechanical engineering master 咁

想問下三大BBA first hon grad 入LSE business master 大唔大機會？

大 不過要考gmat

收得好鬆下

想問下cass 係咪係香港無咩人識 ？

城大（倫敦）

我考GRE 佢program accepts both
但我想報LSE accounting & law 但因為學校program restriction 我只可以minor accounting 但自己self take 90% accounting courses
係咪同人解釋番

點解英國d MSc 好似咁難入
反而香港俾錢就入到
我UG 2nd Low 都入到HKU MSc
如果拎住個MSc 再去報英國MSc
係咪就可以免左 UG 個 2nd up 限制

個人意見:
i.) 奶個accounting果邊既教授做referee(如有最好係Prof頭銜唔係Dr)
ii.) 睇熟佢個syllabus (LSE Calendar果個版本)，寫personal statement 既比重law同accounting要50 50

你要借錢讀就試吓HKU Space 同University of Leicester合辦嗰啲master
喺香港讀，但張cert係嗰間U嘅cert

22 grad
做咗3年嘢 25歲喺BU讀咗個Master

accounting professor 就一定R硬架啦 send 吓email 去套下料
係LSE 果度唔知佢點睇我profile 我search過LinkedIn 有人係BBA 之類入 但比較多A&F / Law背景 定我呢個case 報番純accounting master 算
始終佢得2 個application quota 仲要assign priority

有啲會take into account 你master 成績
我今屆有人讀緊MSc 報Cambridge 嘅Master
Cambridge出嘅conditional offer 要求佢MSc 有Distinction

LSE UCL KCL 邊間睇hon睇得鬆啲三大2:2想搏一搏

同埋有無ching報過scholarship可以分享吓

Degree title唔係最重要，最重要係accounting同law/其他field既credit分佈係點? 你take左90% ACCT courses姐係你take既大部份credit都係accounting?

如果係Law and accounting，Dept of Law會守admission關；
冇純accounting，如果你指MSc in Accounting, Organisations and Institutions，Dept of Accounting會守admission關
所以好睇你個profile e.g. referee/modules/PS 係會取悅邊邊再揀priority。

我accounting 搭多科 BBA major 吖 ... 佢admission 寫undergrad Law/ acct / relevant disciplines 好虛
Accounting and org 果個有考慮吖 .... 主要係想睇邊個有機就博果個
acct / law law 果面其實係多business law/ taxation 所以我係想係taxation入手講
business law /company law 係自己U冇take
acct major 先要 我credit 唔夠 而且grade 又麻麻

Btw Ching 英國讀書？

仲有我係predicted 啱啱好踩到first hon 線果d

有d危不過有得博，如果acct credit唔夠可以試下搵教授寫ref補返刀，跟手寫好份PS報law and accounting，寫得好都仲有機。

小弟某英國G5 econ first., LSE Dept of Finance某MSc 2020/21 uncon. holder，希望d意見幫到你

我想問下G5 點睇三大？ prefer 三大定UK d二線U ( Durham / Liverpool 果類） 香港或亞洲人當然prefer 番三大 但UK 有冇partiality to 自己本地U / Europe schools

基本上如果我報番acct & org 係咪穩d? 我想去外國讀書 但屋企唔有$$$ LSE 有比scholarships 比經濟困難既人 UCL IC 唔多見有.... 所以LSE 比較可取

模式唔同，唔係太差既外國U會有著數，但三大+靚仔GRE+First已經夠做，始終三大係世界認可，不過睇科
Given唔夠acct credit+未有勁ref我會揀 general d 既 law&acct。
LSE個GSS funding 唔多比overseas，加上己經rolling basis玩左幾個月，機會有d渺茫，當然可以試下

second low 建議唔好aim咁高 因為唔過academic requirement會即screen走你

個人感覺三間難度
lse>=ucl>kcl （睇科）
可以照報嘅比錢姐但唔好大大期望我覺得

如果係 MSc in Mathematics
呢d乞食科會唔會易入D
本身我做左幾年野想試下出去讀書
如果係新加坡 NUS 同英國二線U比
係咪點都揀NUS

我下年先報吖 今年year3
佢地講有冇funding 可以比經濟唔好閉人？

二線成點先？

突發 有香港人在倫敦被英國童黨私了

講真 依家咁既時勢大家擔唔擔心人身安全或者被人歧視

GSS就係比有經濟需要既人但情況真係要幾嚴峻下先派到，香港中產家庭應該拎唔到

有無人報social science呀？
Warwick sociology rejected
Soas development offered
Lse sociology pending

屋企唔等我開飯... 不過冇乜$$$ 再額外供我去英國.. 但我照報 有offer 再算

介唔介意講下而家做緊咩？
雖然而家都未開始讀
但諗諗下一年MA，如果繼續讀上去係咪都應該要及早plan下
如果唔係讀完先再plan，中間果年好似空白左咁？

metoo, 聽到我想出去讀話無錢，叫我留香港借錢讀
不過報左先，都未必收

有無人知UCL interview完要幾耐先有結果

business見過有人最快三個星期

俾IC reject左 now等ucl/glasgow

報master係唔係一定要有honour degree?
我ug係澳洲讀,冇take hon.

報左三間英國同埋兩間美國, 仲有兩間荷蘭, 創作類科目,
英國有一間等緊interview, 兩間仲review緊, 美國一間reject一間等interview荷蘭無咁快deadline
有無人都係讀creative果類科目?

唔洗,
我係澳洲有hon,
不過我同department有個都係澳洲嚟嘅係無hon.

收到LSE MSc International Relations offer
不過未申請到scholarship去讀 有少少卻步

利申冇first hon

恭喜有offer
想問下你scholarship係咪都係apply返學校本身嗰啲？

英國master唔使honours 但係requirement高啲

有報LSE嗰啲，不過for HK students嘅scholarship得兩三個名額，競爭超大，同埋5月之後先有結果，期望唔大
另外報坊間scholarship先發現好多已經截止
唉
利申窮底

Congrat！ ching 介唔介意share下background

Law degree + 去過外國國際組織做intern

差d以為你係樓上City果位絲打
可以考慮問銀行借20個然後住shared room 咁自己um多10個左右就搞店

收到offer後幾耐要決定要唔要？
唉我仲等緊interview(如果有)

thanks 巴打都係LSE？

其實好似冇限期
Offer Reply Form:
We ask that you submit the form within six weeks of receiving your offer, if possible. If you are not able to submit the form within this time, DO NOT WORRY. You will not lose your offer, nor will we assume that you do not wish to take up your place. You do not need to contact us to inform us that you will be accepting, just submit the form when you can.

同埋LSE冇interview

咁好嘅
咁可以慢慢諗呀
London讀U真係好貴...

追故mode可以睇到我background，希望下年有緣相聚

其實可以accept左先因為唔洗deposit，遲d如果唔去可以轉返decline，唔係既話個admission會親自email你，因為佢要唸派比waiting list果d人

Yr3 City讀Politics想上去讀political theory, 都算知道自己想睇咩但philo底唔多多數自己睇書書學，應該讀ma定mphil好

同埋預有First hon 會唔會都係得Warwick依d二線大學揀，怕因為city輸蝕

City叫warwick二線U

有冇人報Bristol

Sorry唔太識野，見隔離post個Guideline話政治哲學係英國黎講得oxford同lse係同到美國top schools比，所以當左其他都係2線，講錯野唔好意思

考完IELTS成個月都未認真咁搞篇Personal statement

想參考下大家篇personal statement 寫Academic interest果啲係唔係寫得好concrete,定係寫得好brief留好多發揮空間？

會報LSE 同lboro strategic comm

我覺得睇你想唔想做research同埋個course係點樣
有First 得啦

想做Research, 但怕唔夠料因為依家剩係讀得幾個Course係關政哲事，諗緊會唔會讀過Ma補一補底先好d

有冇人入到top 嘅master in finance? eg lse london business school, cass, bocconi 同us果啲
想知ug咩u咩gpa 同intern先入到

Mphil 同philo其實無乜關係
同埋都好多人讀完bachelor 直接mphil
但我覺得你都係鐘意academia 先好

恭喜你呀！我都交咗application啦 希望我有機會做你同學啦！

我知，我意思係如果我philo底唔夠直接上去mphil做philo既Research會唔會唔夠料，因為我想做既係政治哲學

報緊

絲打加油
希望九月見到你（如果我去讀嘅話）

LSE academic要重，你果科仲要係偏theory/research

八卦咁問 你報咗幾耐有消息呀 我而家每日都好擔心😂

追下我故。finance太搶，一係就有勁intern，一係有就top u+靚gpa。仲有CASS同LSE唔係同一線，network同access差好遠

mphil嘅話我諗佢哋都唔會expect d學生之前已經好specialize某個field都係大包圍咁入
同埋見某啲mphil requirement又無要求有咩特別知識 related disciplines都入得
你politics底嘅話應該冇乜問題掛

英國嗰邊Econ undergrad 多唔多finance 野讀?
定你準備Msc Fina 先有機會讀

Cass上網睇以為幾勁
Uk 係咪得lbs oxbridge ic同lse同level

如果有港大同CASS offer應該點揀？

我覺得cass
如果ug hku讀 master唔想留係hk

我都覺得cass 讀master都係志在擦下cv 如果負擔得起 浸下鹹水好過留返喺香港

research角度黎講UCL都有得揮

睇u
我除左corporate finance外Forecasting Time Series+Quant Fin+asset pricing基本齊哂 再搭下d pure maths科填返quant background。
對econ ug黎講如果咩都唔識仆去一年讀Finance相關既Msc太demanding，佢都未必收

報左邊間？
我想讀education psychology

本身ug已經係psycho?

即係話英國U msc fina 都會偏quant ？

唔係 本身讀education
諗住讀個conversion masters跟住再讀上去

11月尾交application+reference
1月中收到offer

background同你差唔多，本身有諗過讀呢個field，因為真係幾有興趣，但見上到edu psy doctorate (如果想做EP) 基本上無咩self funded place，ordinary resident先較為有機會，所以就轉咗另一條路
利申：無英藉

你係想留英國發展？我諗住讀完一年返香港讀多兩年拎牌就做到EP 香港個兩年係ugc-funded $42100/yr
咁你依家轉左咩野？

exeter man lancaster

要睇係純Fin定joint其他dept同埋睇u，bound可以大到純modelling vs 大部份時間學case比你搵工。
練quant d 會成為賣點，如果要上research master/PhD咪又係要quant

係呀想留喺英國

mphil 應該主要係睇research proposal？

City no 1

Gpa gmat personal statement 都重要

收咗一個Glasgow MSc offer

con? 係咪2:1

hku MFin貴到癡線係我嘅話就去case

Yes conditional
2:1
不過未必去

有報LSE UCL Econ?

LSE MSc econ grad路過

Ching依家做緊咩？

美國某間小薯仔PhD緊

Asian讀完master易唔易留係uk/eu/us揾工？
定多數回流？

要睇你讀咩喎
我嗰programme唔覺難

都係Econ/fin/management
Ching ug讀咩？

一大econ+math

師弟here
First hon?

無啦，2up

巴打幾歲，呢兩年身邊既人LSE MSc Econ全部個con都要first

我係17-18讀嘅
同年另一個香港人都無first hon

反而有個一大first hon佢哋唔收

咁真係時代變，e+個official min entry變埋first，識得朋友有con但miss左個first求佢都唔收

我嗰時min entry係first hon咗好耐
我覺得佢哋唔係好收business oriented既student
不過都係個人猜測

我同另外嗰香港人都係想做econ research既

有冇人都諗住報Portsmouth?

2:2 入好少少既科真係難，之前報左bath MSc EBM, 好快比佢reject左。。。

2:2 都唔係無機
睇ugc 咩大學

但識人 Oxbridge 2:2 入唔到

收左個 city 1 hon

同意 個勢都係想招多d quant人去讀econ
所以佢係con你2.1定係你grad完後先去報？

Bath都會reject...

做咗一年嘢先讀

有冇巴打/絲打可以講下uni of Birmingham 點？ 上網搵左好耐都無咩Msc Trauma Science既資料??

而家有offer等佢send CAS number
然後就搵緊住宿 有冇咩意見school 個啲又驚同undergrad太細個同一層會好嘈/唔岩傾 （係自己屋企都好難訓教）
然後private accommodation 好多價位岩又好既都已經full左 咁早已經full

btw武漢肺炎一路搞唔店都幾驚佢封香港 唔批visa

你放心，一mix埋唔同人種，除非黑人開P唱rap歌，唔係嘅話通常過咗頭一兩個月就冇乜野傾，尤其是唔同科，但多同一個人種(e.g. 支那人)，咁你就預會嘈啦

英國undergrad得三年，但要做4年嘅野，忙到仆街，基本上都是日日做功課温書，啲人拍Vlog去呢到玩去個到玩全部假架

Anyways, accom.最好揀Selly Oak(近學校, 又買到日常用品)/Five ways(近town又近Uni, 坐train嘅話), 冇呢兩個，住City centre都唔好住the vale

The vale個頭係伏中之霸，你住慣香港，一開頭可能會覺得the vale個環境好好，但係，係勁唔方便，喺正兩個火車站中間(唔係地鐡站呀！)，去兩邊都唔方便，周圍乜都冇

所有唔係Selly Oak, University, Five Ways, Bham new street呢四個站附近嘅就唔好諗啦，尤其是係遠過new street個啲，你會後悔

應該成績太差

利申 engine仔報business

唔該巴打
我仲擺左vale first priority 添 即刻改返先
原本都諗左好耐住sellyoak但有學生話crime rate好高
同埋postgrad sellyoak 得jarrat hall揀
咁private同 school你覺得邊個好啲？
private就有多啲選擇
有冇咩suggestion

17/1 Video In
上星期四有結果

有冇人知讀完MSc BA喺嗰邊搵工會唔會好難？

巴打報咩科？

Jarrat hall個位都ok, 幾近學校
啱曬我呢啲遲起身既人

我自己就prefer private多啲，
我未住過school個啲，
不過聽過有人入嚟check房又盛，
咁大個啦，我自己就唔幾鍾意啦，
一陣heater又停下你
(中央系統，佢覺得唔夠凍，所以較細啲)，
又問下你放乜野喺hall就煩啦

Suggestion就冇乜，因為都唔係住過曬
不過Private有完全Private嘅(好似平時租屋咁)，
又有一啲Private嘅student accom.，
如果你嚟讀一年Master，
唔想搞咁多水電煤之類麻煩野嘅，
後者都算ok

Business Analytics

21/1 Video In
Management
仲未有消息

有無offer?

Conditional Offer 要2:1

FYR 三大 econ minor CS 2:1

你都係？

都報左business analytics interview完 等緊decision

我想問有無人報左York 既MSc.... 係咪好差....? 三大 工程畢業 2:2....

咁ching仲有報啲咩

有冇人會去倫敦？

有

有冇人報kcl？

大家覺得KCL點樣？好似冇點見過有人報呢間...我收到佢kbs個offer...佢qs排名係幾靚仔不過當地排名又另一回事，其實佢係咩地位...大家點睇？

UK ranking 冇咩參考價值 尤其返香港
整體大概G5 對落嗰幾間
Business就G5+WBS 對落

咩background?

btw 請善用不推文

Cityu first hon，不過我自己個陣純粹睇qs報左3間...對自己唔係好有信心所以冇報g5...咁似乎巴打都覺得kcl麻麻😅？性價比好似唔多抵玩...

試下WBS UCL 同IC？ 呢幾間有啲科你可以試下
有冇考GRE/GMAT?

依家再報會唔會太遲？我見好多人都陸續有offer...GRE麻麻321 其實如果今年去讀嘅話 就係hku mkt同kcl dmkt揀...不過都係糾結 錢都係一個因素

報左Bristol, Birmingham, York
已經比頭兩間reject左
而家等緊York出offer

我都收到offer不過唔同科
Funding問題一樣

LSE會講process到幾時
你可以check住大概日期

好多都係rolling basis
321報一般master都算ok 可以試下
我不嬲主張搏咗先講
除咗mkt 其他冇興趣？

Ching如果我LSE master 完之後 去美國phD 難唔難？ 我想行教書路線 research 唔洗太勁 有咩option ?
Accounting / management 呢類

可行 但難唔難睇你自己表現

想教書都係要讀完PhD先 無獨立嘅路 不過讀完可以aim liberal arts college

Good luck! 等你好消息

到時再pm

有冇咩U 建議 我見果d NYU / USC / UCLA 呢類冇咁top 既U 都research 味好濃
Dartmouth 或者加拿大UBC 果d 好少少？
Btw Ching 可唔可以留下contact (TG whatever)

邊有學校PhD唔research oriented架
就算搵教職，你最好都係讀好u
你留tg啦

巴打KCL?

係啊

Ching 我唔識share hyperlink ...😂😂😂

希望有緣倫敦見
申請緊嘅大家都good luck

First hon G5都有機...

有冇人有報WBS？知唔知出左offer 未？

報左Southampton Marketing Analytics
聽日有消息
希望入到

咩programme?

想問下8大2:2 有個2大master
再報ucl lse個d讀2nd master難唔難入

有冇人講下Loughborough 呢間u 好唔好

想報咩programme?

policy, international relations個類

睇你master個分o唔okay

報咗ucl等咗好耐都冇消息
係咪代表會reject?

business?

我都等緊，你報咗幾耐？

我想問你地去 英國讀madter, 學費生活費點搞掂去

絲打係city ppp既

Finance 同 management

十二月十九交齊reference? 你？

好似1月3
你都未有消息咁睇嚟我都要再等吓

師兄報咩科？

就係驚催佢會即刻reject

報咗UCL嘅MFA, 本身二月尾interview, 因為佢地搞罷工所以通知我將interview推到三月尾

都市傳說：
1) 大學唔駛讀書
2) master畀錢就入得

12月11 確認報名
1月21 video in完
依家仲等緊

係呀 做咩呀

冇我都係city但係係ais既(我見讀ppp既通常都唔會真係對politics有興趣既),gpa同你差不多都想報LSE不過係political economy個field
不過應該都唔會今年了

有呀 留名

原來係咁 我啲同學真係唔係貴鍾意政政 不過我果陣係自己由criminology trans過黎嘅 所以我係真係鍾意

good luck!

我 一月十九齊REF,
IC rej左 Bristol 出左offer
依家日日等UCL

same

Phd

有, 仲有歐洲

有冇已經決定會去倫敦嘅巴絲呀
不如開個grp傾下之後嘅準備..如果有興趣

絲打邊間呀

應該會去kcl掛

愚昧一問 依家讀緊東華forensic Science
想去UCL讀MCs crime and forensic science
非大學會唔會有影響。。

啱啱報左幾日 想知offer通常要等幾耐 驚我報得太遲...

唔同U唔同科都唔同
快則幾日, 慢則3個月
你報邊間U同咩系呀?

報左lse 社科既master
唔知佢係唔係一批批咁出 等三個月scholarship/宿舍應該都好難申請

我見11月交application嘅人大約等2-2.5個月就會收offer
而如果收rej letter嘅話就會一個月內知
另外相傳LSE個申請系統 如果你Transcript沉底嘅話(沉落提交頁面最底端) 過幾日就好大機會會收offer 你可以留意下
btw穩陣起見你會唔會申請多幾間?

感謝 應該會再等等先算

係咪姐係登入返去application果個portal, view your documents果度, transcript變咗最尾果個item咁樣？

應該係, 都係見有人講, 我就未體驗過

因為我而家就係咁...但係我都唔知究竟一開始就係咁, 定係係個系統搞到佢變成咁

但都係好徵兆
幫你集個氣 Good Luck!

想問你係幾時交application?

2月1

咁又等左成十日
除左 ucl 其他U 出哂offer咁制
另外glasgow同我講 最遲4月尾

日日都好心急

巴打 其勉之

有冇巴打會過去讀public health master?

想問下有無巴打知道UCL Civil Engineering (with infrastructure planning) 呢科好唔好？

報health policy 3大2:2搏吓

你會想讀完stay係英國做野定點?因為我都諗緊

有機會都可能會嘅首先要有...

留名

bba得second low leeds warwick果d搏唔搏得過 利申 有工作經驗

推

Ug Which uni?

BU second up 想報Leeds MSc Data Science and Analytics possible?

More please

你地覺得讀stat 去 LSE 好 定 Columbia?

留名8料

一定係Columbia 負擔到嘅話

咁加埋uc Berkeley 同 UCL 呢？

1月頭左右報左Warwick 有無人收到Offer

咪試下報囉 又唔駛錢

咩系？

咁開得啦！依家我見到有三個

係呢度

廢u

係咪難

我自己而言都係Columbia stat無論當地同香港嘅名氣，搵工前景都係喺另外三間之上，巴打有offer?

暫時有 LSE 同 Columbia.

想讀文化研究/比較文學

msc of engineering business management

唔駛諗Columbia

巴打 我都想下年報呢兩間 有冇personal statement 可以share 吓 Thx 🙏🏻

讀applied ling
已經有一個中大master
上年收到edinburgh msc同科 offer但defer左
應該9月會去
但讀兩個同科master好似好怪咁
身邊個個都問點解要再讀多個
我都唔知點答

一般嚟講兩個零月會出offer
但最近好似批快咗 有人一個月鬆啲就收到offer
審批嘅ID過咗2029

黎緊會去man讀master of landscape architecture

edinburgh applied ling 好野黎
有offer 梗係狗衝
洗乜理人地點睇
讀黎係自己嘅
有冇諗過係學術界發展

但一個ma一個msc
可以發展d咩

都係報同一科? 佢唔覆我先麻煩 又唔reject我 又唔出offer比我

介唔介意講下係咩科咩background呀

唔係啊我報其他
始終都會有回音嘅 你個status轉咗做initial assessment未

你係咪好早就報左？睇studentroom好似第一批係一月出offer

姐係上佢個網個到？琴日上過唔見 係邊個位睇？

同埋其實讀兩個tpg 真係好唔嗲唔吊
雖然真係好想去edin讀ling
但自己又唔係太中意做咁多research 只係想學多d呢科既野，所以唔想讀mphil/phd
教書又唔係好想(中小學先高人工，但讀呢科梗係想教番呢科，tpg 又只可以教asso/hd人工好低，雖然其實而家都pt教緊類似野)
好似好無出路咁
有無巴絲可以比下意見

sorry又唔記得不推文

其實報master 有咩gov funding/scholarship/loan可以報？
同ug果啲一樣？

Log in 咗application portal之後有個section叫Application
入面會有條bar話比你知個申請status
但我唔知係咪唔同嘅學系會有唔同嘅版面

搵工嚟講一定係 Columbia

原來portal要另外申請 之前未申請 岩先申請左 入到去睇仲係under consideration

我12月尾報咗兩科WBS 都係under consideration

我一個月就有喇
你去search下佢processing time
會有進度參考

要點add你

擺低tg username自然有人pm架啦

收到Bristol offer啦

Bristol postgrad 係咪都唔錯諗緊報唔報

Anyone going to Durham this year?

唔該曬

決定去London嘅朋友就入grp啦
tg：whaleseai

有無人係去Scotland呀

心知唔夠勁入warwick，我報左都係engineering management，York.....

唸著再睇定d，如果真係唔對路，或者申請defer試下

擔心俾個武肺搞到無書讀

LM，收到offer

收到兩個London offer 心諗係咪無人報lol

點會無人報 等UCL offer等到花都謝

lm...今日收到UCL finance offer...有冇朋友都係？or 有冇tg group可以比我入。。。

仲去 爆到仆街

收到offer 都諗緊去唔去...

諗住拖到最後一刻先take offer

有冇人出年係Cass 讀Actuarial management

take咗先? 如果情況唔許可再諗defer

收到UCL MiM Offer Accept左了 希望未上岸嘅巴絲早日攞到心儀offer

恭喜 希望8 9月疫情好轉順順利利過去！

岩岩開始爆到依家都係講緊一兩個月
離八九月都仲有五六個月 真係到時睇下點 如果仲好似依家咁/更嚴重緊係唔去

#522

我都係

今日出？

琴日

我都有報不過一直差document 未upload 晒，兩星期前先做interview

之前收到Imperial offer
之後申請左deferred entry

睇怕都真係要

驚今年去中武肺
online learning讀又好似好on9

收左ching?

Hi

BU second up grad 1月頭已經收到LSE geog dept 某Msc unconditional offer，所以其實我覺得無人會知佢用咩標準下過屋企都係窮撚，等緊scholarships ，無就gg

另外仲等緊UCL，一月等到呢完

所以各位都係有機會嘅

師兄本做邊行點解想報呢科？

利申：糾結緊報Data science定ba

有冇人都報 Surveying? ?

UCL CS
1月19交齊ref
依家仲係Application under assessment
係咪收皮味濃

我second up但係俾佢地reject luhhh, 轉戰KCL

唔會 依家肺炎無人去 求你黎都似

每日都咁多人send email問, 唔會因為咁影響impression啦

IC ESB waitlist 左, 收到offer嘅機會大唔大

我有friend 11月報今日先收到offer

有無人UCL management？我18號收到offer

我都係18號收到UCL MiM
不過今日收到中大MiM嘅interview invitation 諗緊要不要試埋 巴絲有無乜advice？

有錢咁緊係ucl

Hello, 我召集左幾個來緊會讀UCL 既人開左個whatsapp group, 遲下可能傾下租邊到住，得閒約下出去玩咁， 想入就加我tg 先啦

巴打介唔介意留tg問啲嘢

不過中大會唔會容易d係香港搵工呢？

Ok吖無問題

腥啦
肯肯定有排先覆
佢地而家home office
本身做野又慢

輕輕一問 UCL MA/MLA有無巴絲已袋offer?? 小的一月尾報左到而家咩都無係咪可以收皮了

有冇人ucl management俾人放入waiting list

有冇巴打報Cambridge MCL 佢要1:1 只收25個 好似可能性好低咁

你有報？好似出曬offer好耐

諗住grad後英國發展? 香港好似唔認CMLI喎

上星期報左MA 琴日收到email 叫我交Portfolio 你交左未？

去唔去到都成問題

為興趣，我ungrad archi, 遲下會讀埋MArch

我一月報ucl management不過就未俾人放入waiting list 不過就收到lse a&f

Ching咩bg?
我都好想報lse a&f

本身係russel group一間度讀 上年year2啱啱好average69.63所以當我有potential攞first掛

想問下起英國倫敦IC讀MSc Geotechnical engineering 大概幾錢?
生活費大概幾多?

除咗ug transcript
仲有咩係重要？
Intern? Reference letter?
Thx Ching!!

我識同校同我差吾多成績既都比lse reject 應該衰在佢intern間公司太細吾出名掛
至於reference letter我完全冇同個professor面對面交流過 應該都係睇你成績去寫reference

Thx!! Good luck ching

已有UCL offer 但屋企人唔想我去
驚武肺冇命

MSc £32,500 per year
Rent >£180 per week, average £220-250?
未計食都差唔多50萬

咁都係讀Leeds算
窮撚冇咁多錢

Same

打岔問吓，差不多學費，你地覺得讀HKU MA定英國唔差嘅U嘅distance learning master 好？e.g. Birmingham

假設係英文、教育相關

利申：教緊書

最遲8月先通知

又俾人reject

HKU MA

介唔介意講點解?

Distance learning....為咩....如果又唔係為左d qualification 讀本地好似比較好

我本意係想張CV靚啲，學嘢反而其次
因為本身個degree都係本科，master再讀同樣嘅嘢覺得好悶，所以想maximize張master degree嘅最大效用...
同埋之後有機會出國居住/移民
所以有張好似浸過鹹水嘅cert好啲
但會擔心香港啲學校喜歡HKU多啲
我睇course outline, assessment details, HKU係紮實啲，而且HKU讀2年，Birmingham 2.5年
有趣嘅係Birmingham 個distance learning 平HKU 2-4萬港紙，CU就差不多

其實都唔係話學野，但如果見到你uk cert d老細問起你答佢distance learning 佢應該會「」birmingham都唔係咩出名uni..移民就唔係好關事既

贊成樓上，birmingham嘅distance learning唔會令你個CV靚啲，移民方面就睇係用咩方法移，同埋將來過去係咪做返教育，UK做老師無記錯嘅話有特定qualifications... 同埋當然首要條件係英文要好

Ching報嘅係乜科吖？
我都好擔心九月份開唔到學

MiM
本身已經take左年gap year
再唔去真係浪費左光陰

我都係MiM
只要佢開學我應該點都會照殺

呀 一月尾果陣報完交左 果陣武肺仲未嚴重 佢仲叫我寄過去

好多人報MiM

GPA 唔太差, 2：1左右
有封OK ref letter and application letter
正正常常英國Msc 學店們都會shortlist 你入去

Scholarship 就唔同講法
好睇你 reference letter and past experience
GPA 高非絕對優勢，因為個個都高，
所以你有個好特出既work/ volunteer experience and application relate why apply this master,
再加ref letter 做你個storyboarding,
咁你就Higher chance for interview

英國搵工方面
Do more networking unless you are exceptionally bright coz sponsoring Tier 2 visa for fresh graduate is very uncommon, also they need to justify why do they need to hire non EU/ British citizen. With brexit, rules may have changed and be easier.
Do intern and get a return offer is an the most common route I see so far.

宜家要放上issuu交 見到大陸人啲portfolio 好撚勁 我去左open day 聽講上年MA 15個人入面13個都係大陸人

想知攞住student Visa讀Master可唔可以返part-time/intern

見網上話每星期唔可以返多個20hours

鯨大報ouuk識下英國鯨魚

係 每個星期最多20個鐘

唉我都係收皮 ching你係uk? 定係我miss左佢d online events

支那總是扮到好好睇咁 ching你係uk既 ug? 我哩d mk學校portfo好廢...學校又唔理

Ching你都係？

報左幾間，有mim，有其他

有無方法借錢到ic呀
ic出嚟個名真係響好多

唐人街嗰啲侍應通常唔止
現金出糧

有冇人會defer 一年

will u consider defering your studies???

批左???我都想申請

deferring*

批左

一直考慮中

考慮緊 但再defer又大一年先grad
好矛盾

點解linkedin見到有啲大陸人係uk/其他歐洲國家master 可以係london做full time summer intern?
可以另外申請？

印象中20個鐘頭呢個限制 喺假期就唔需要理
不過我都唔係好清楚詳情 暫時都未返過工

借錢嘅大前題係你身邊有冇親戚朋友借倒咁多錢比你
借貸款公司就一定收interest貴過問親友借
IC 個名出到黎應該好多公司肯請

你講得啱

有冇人報左Warwick 仲等緊offer

1月頭報依家仲等緊

我都係 你地報咩？

Project management
其他幾間都派曬offer 點解warwick做野可以咁慢

Cambridge MMath 揮手區

呢科難唔難入?
我睇佢話一定要 first hon 先入到
如果 BSc 2nd low + MSc Distinction 又有冇機

有無人仲等緊LSE/ Edinbrugh

Cam肯定無

Anyone UCL industrial/organisational and business psychology?

有MSc點解唔讀PhD?

我都想試下
但佢個度寫明要first hon, 我連high 2:1 都無, 得3.4

有冇巴打讀/報educational and social research

本身唔係做研究既材料
又唔想用多3-4年讀書
又想出國讀下書
讀 MATH 呢D 乞食科都係為興趣
拎咁多錢去讀梗係想搵間校名勁
我仲有諗過去 NUS 讀 Data Science
識人喺入面研究 Data Science 所以應該易入

報啲嘢雞大學應該得嘅，得個2.7，second up 都冇，叫人點收你呀，仲要非八大，真相係有啲難聽㗎啦，但都要接受，希望你有Offer啦

都幾難入ar，我係cam ug升上去唔知出面入去嘅情況。但係ug上都基本上要first, 又或者high second up加prof 推薦。

Push

想問IC investment and wealth management係咪都垃圾

巴打係咪要照交deposit 大概幾多到

3萬蚊洗紙

呢科都垃圾

出親嚟都係ibd fund house or at least mt
巴打入左？

係呀 我見上面話IC 比錢都讀得

都市傳說 msc俾錢有得讀

今年應該就唔去了 應該都係defer

想問有無holder group

好似得我地俩丁友咁 wts group？
btw ching想問 你defer用咩理由 講個virus已經ok？

yes
你話香港而家行緊14日隔離
同埋香港政府唔鼓勵人出境就ok

Hi bro

想問巴打你邊間要交留位費？
我上年個間同今年個間都唔洗比

但我想問下
我上年收到個offer，但因為已經accept左中大，所以已經defer左一次
本應今年9月過去讀，但而家武漢肺炎都唔知搞到幾時，如果再defer多一次得唔得架

你比左deposit未? 通常英國大學只可以defer一年，你唔要就冇，不過宜家特別時間可能可以特別安排呢，你send email問啦

我上上年讀man同今年讀edin都唔洗比deposit啊
但edin我上年申請defer係完全無覆過我email, 我自己上番application hub睇先見到佢幫我defer左
所以好驚今次一send email去問又即刻defer我/收番我個offer

收到 Brunel pt offer

想請問有冇人收到 master ge scholarship? 通常院校本身會根據咩標準派scholarship?

有報但好似6月先有結果

而家total 有 LSE UCL 同Columbia 既stat offer, 雖然各位ching之前話Columbia 比LSE 好，但學費太貴喇，驚到時scholarship cover 唔哂
咁如果LSE同UCL比較，係咪UCL好d呢？

我都有lse同ucl ge offer,不過reject 左ucl因為論名氣同subject排名lse似乎略勝一籌

你讀邊科？

lse a&f 同埋 ucl management

兩間stat差唔多
睇下curriculum 邊間啱你心水
但負擔到都係去Columbia
唔同層次

其實LSE Transcript Drop Theory到底係咪真？

係forum睇好多人都係transcript drop之後收到 我都係兩日後收到offer

我今日apply GSS果陣見到drop咗 希望係陣架啦

*真

ching 最後有無報到？
我收到offer 唔知讀唔讀好

ching 你會唔會去讀？
我都收到LSE MSc accounting offer 諗緊要唔要去讀
如果去讀嘅話可以一齊租屋

LSE今年唔俾defer，最多下年reinstate application (即係再apply啦)
所以我而家攞住個offer唔知點
同埋唔知疫情去到9月會點
而家好躊躇

係啊 我申請咗都唔畀defer...
Ching有無tg

都唔知要唔要去
而家仲要返緊工

hi 巴打 add你tg傾下? 我都係黎緊去LSE

Add啦 上面有

Offer received!!

Congrats!

Thankss!!!!! See you guyss there!!

各位巴絲 我下年想報master
宜家讀緊非三大社科 如無意外會1st hon grad
諗緊好唔好報去英國讀public policy
大家有無咩建議 / 報邊間會有機？

有冇人有報政府個hkses獎學金

LSE

睇過資料LSE係英國讀public policy最勁嘅u

但我唔係好清楚外國嘅收生情況係點
想就緊係想報啲出名啲 好啲嘅u
但係又覺得自己唔夠三大人爭

同埋聽過朋友講外國嘅讀書節奏 功課要求 好多方面同香港唔同
所以都驚自己應付唔到 好迷茫

我都係非3大但係收到LSE offer, 我覺得可以報咗先, 唔好自己否定自己！

Ching 有無tg之類？

恭喜你呀絲打我追返post見到你之前話對LSE International Relations有興趣 介唔介意講下你係咪收到呢科offer？ 同埋有無video in㗎？

我最後唔係收IR offer, 係Master in Philosophy & Public Policy 冇video in呀，直接出offer

絲打你大概幾月報？我見香港啲u 9月10月已經報得

八卦問下 點解你會想去外國讀 因為中大政政都幾好
我係一個比較內向嘅人 都唔知敢唔敢自己一個去外國讀書 一諗到要離開香港去一個陌生嘅地方一年就有啲驚

宜家疫情嚴重 如果你開學過去都要注意安全阿

有冇倫敦tg group

我大概3月左右報嘅，呢個係我second choice黎，所以4月4號先正式proceed。
想去外國讀master最主要有兩個原因嘅，一來因為自己未去過exchange，所以想出去。二來係因為LSE其實係我dream school
自己都有啲擔心依家個疫情，但係冇辦法啦，個市又唔好，LSE又唔俾defer offer
你都快啲報啦

揸緊bristol offer, 收到university of glasgow offer, 仲等緊ucl

如果有ucl就ucl, 如無 大家覺得點揀好?

咩科 校名就差不多

Computer science (conversion)

唔清楚cs ranking
但係Bristol 暖啲 glasgow就凍啲
Bristol啦

好 thanks bro 意見

我下年試下報名先
祝你去到嗰邊一切順利 同埋可以申請到GSS啦

多謝你呀

不如開

暴大2:2 ielts 7.5 有冇機入ucl/lse

大部份都要求2:1 但係如果你有相關intern or work experience都可以試下報

比人賣左去uea
已經有內部offer
有冇地方可以圍爐

ucl MiM waitlist咗

ielts 拎到min requirement就夠
你拎9都唔會有咩幫助

想問下Manchester Business school ge master 點? 聲譽同教學質素如何?

絲打你決定左9月照去LSE?
我都收到LSE offer 唔想reinstate 所以應該會去

係呀 accept咗offer啦

有無tg group?
無嘅話 我可以開個

好呀 你開呀

你真係收得皮2:2仲諗g5

LSE TG GROUP LINK
入谷自介下自己將會讀咩programs

IC/UCL入唔入得⋯⋯

可以 喺London嘅都入喇

Ching check TG

dont go columbia stat
go to lse for sure

Why

我淨係話accept左先再睇情況,六七月情況有好轉申請到visa先去,真係好嚴重就defer,排華就幾時都有既,平常心

或者G5吸引力真係太大 屋企人基本上都冇點反對

columbia stat not that good
if other subjects I recommend columbia

暴大2nd low ielts 8 有research experience. LSE offered

Wt offer

我諗果陣應該好啲？都係煮到埋黎就食嘅心態

咁我係咪應該apply做ra 1-2年先再報？

有冇嚟緊9月 Exeter 嘅巴絲

一言驚醒洛克人 我發覺我都冇乜點考慮過呢啲問題。。。
唔知9月會唔會繼續online teaching 呢

一宣布online teaching應該會有好多國際生打退堂鼓，畀十幾廿萬學費睇片咩
而國際生係佢哋嘅重要收入來源
所以即使疫情持續，我覺得唔到最後一刻佢哋都唔會宣布online teaching

我deposit就俾咗
但我都覺得online 好多人會覺得冇癮
即刻downgrade到topup 咁
但如果到9月前疫情都冇好轉 似乎佢地會寧願online 都唔會suspend

因為suspend嘅話會冇晒收入，連local嗰份都冇埋
而且如果成個國家嗰年都冇人畢業嘅話，應該好大鑊
轉online嘅話都或者有啲唔等得嘅international會照去馬

有冇人諗住有conditional offer先去考IELTS
會唔會太遲

黎緊9月去UCL 讀

問，我ust year 3，下年year 4，仲等緊summer intern offer。讀econ，gpa 3.1，ust second up 係要mcga 2.85&gpa 2.65，因為mcga 剛過2.85，marginal second up，exchange都去5到咩好地方，之後因為疫情又cancel埋，心諗省埋錢出去讀msc，因為冇出過去讀書。因為對搵工冇信心，打算grad左報uk msc 增加competitive edge，但5知報到d咩，aim uk 好既學校，領d exposure。本人gpa 算低但做過3份intern，一份audit，兩份bank，前後臺都做過，都贏過d case competition。aim ucl oxford li d top tier 學校既msc 水波科，想知有冇機會收。同埋都想問所謂ucl lse 有水份既msc係指邊d。只想出去睇下，領個名，bba咩msc都冇咩所謂。謝巴絲打解答。

收到ucl master conditional offer
撳入portal又睇唔到最遲幾時要accept同俾錢 有冇人知係點
依家仲係十五十六未決定好去唔去到英國好

巴打想問conditional offer係睇gpa or simply 要你second upper ga

有second up就得

5該，問ching係讀bba?

唔係 報咗Bartlett school其中一科

屌，如果online teaching我就唔讀喇，咁貴

ching咩科

Take 左offer
都唔知出唔出到發

我都係UCL
仲未決定去唔去

收左offer最後決定唔去

會唔會考慮defer到出年讀？

我都收到呢科嘅offer 但仲考慮緊去唔去

弱雞想問下呢到有無sheffield既group ??

accept左offer 等緊張transcript未出未upload
想問下係咪而家申請定defer都得？

黎緊9月去掛...唔想再等多年先grad 雖然我都怕出事

sor我意思係黎緊九月
我就會去呀

ching你係咪有interview的?

我去UOS ching係邊間?

我唔駛in 三月頭報 岩岩直接出offer

一樣

我tg: aiyahowareu 有機會update既再傾下

想問下讀輔導master有無邊間學校推介

今日都收到KCL嘅offer

我個offer 又係冇deadline
都唔知去唔去好

岩呀 衣家都唔知點算好 如果真係去 又要開工搵accommodation

我都收到ucl offer 而家等緊ielts成績出
我email問左佢係開學前accept都ok 但要預時間整visa

我都收到imperial offer 如果轉online teaching你地會唔會去?

我都收倒Southampton engine offer
但總覺得比廿幾萬去online learning好似好on 9咁 大家點睇
同埋假如你地accept左 會照去UK定係留係香港上堂算

你地交左deposit 未?

申請左defer唔洗交住

咁問有啲廣泛
但準備緊報英國exchange要交個financial plan
有冇巴絲可以分享下每月洗費？
食，同埋日常消費娛樂
如果週末去個短trip咁又洗幾錢呢
唔大洗thx

lm

想問有冇人識 university of Lincoln ？
係咪唔太好？
我讀個科比較偏門 bachelor gpa又低所以得呢間肯收

local聽過下

但Cambridge嗰度好似話淨係lecture先係online learning, 上seminar仲未知係咪變online learning

好似唔會

Ching 你收到offer未？ 個portal話6個星期左右會知結果 但我差唔多到期都仲未有回音..

我都係1月尾報UCL第二科(Computer Sci) 到依家都係under assessment

留名學野
請問咁多位邊間cs比較出名 ucl ?
三大cs gdp3.5up目標應該放喺邊一種school?
p.s. yr3

同埋想問下收人主要睇咩?
intern exp? gpa? ref letter?
祝大家開學順利

讀urban/archi/ engine？

有冇打去admission office問？

我有第二間u offer一星期內要覆 但仲等緊ucl

Sheffield u好多支那人 個陣個負責international 既濕鳩話if you claim yourself as HK/twnese就要report比學校再report 比Chinese government

讀咩

咁on9架咩
Report 嚟有咩用

Sor係學生會候選人都差唔多 不過真。多支那

已經見識過不過其實周圍都多 避唔到
我嗰科太冷門 冇蝗讀所以都冇所謂啦

唔想自爆

Intl business
不過可能2月就會transfer 去丹麥 如果人地收我

巴打你搞咗住宿未？

我Sheffield 原校報要求2:2都收左皮 得Exeter 要

Go Exeter 囉
應該唔差嘅 你打算幾時take offer？

打算Deadline前比deposit 當買保險囉
冇其他野就去佢

唔report咪得 同埋無聽過要report
利申sheffield ug final year

唔緊要sheffield啲accommodation來來去去都係嗰幾個

我一月尾就報左..而家都仲系under assessment 我應該收皮了

絲打之後仲會唔會係sheffield?

會呀 year 4

各位準備今年過去嘅新生，因為仲有好多學校未公佈開學詳情，想問下假設要online learning然後學費照收咁多嘅情況下，你哋仲去唔去，抑或會去第二度留學或者defer

正皮：照去
負皮：去第二度或者defer

Nursing master難唔難

唔知點差法啦咁，都係聽

無啊 我當佢無機了

太好了睇下到時有無機搵下絲打

好呀 btw sheffield好細，去到邊都好易撞到人

報左broad lane court 伏唔伏的?

ensuite 定shared bathroom

shared....係咪個個都出去住的?....

有無得轉

絲打有無咩推介 我報果陣見到無人報

有無tg？可以同你傾下，有時唔跟學校報仲好。
broadlane court我有個frd year1 住過，佢係男仔都頂唔順。

好呀謝謝絲打 TG: aiyahowareu

share廚房都仲可以 bathroom真係唔好

住過Allen Court 位置一流 一上斜路就係diamond

Bathroom真係唔可以share
試過一次 真係畢生難忘

如果變online learning仲收咁柒貴都唔知去唔去好

宜家Cambridge 同Manchester 都話下年轉online，我諗其他都陸續會轉😔

想問下man 同 mmu 個MLA有咩分别?

bno平權後讀master會唔會平啲？

Man U 冇MLA

唔會，要有交税先可以係local fee
我BC都係交overseas

首先你要有BC / EU citizen / ILR/ Right of Abode

然後你開學當日對上三年都要常住英國，先有得畀local rate

我對上四年都常住英國，但master 都冇得俾我俾local fee

其實我唔係好明點解咁快就講定轉online
睇死武肺下年都唔會好?

你喺英國居留係要簽證定有永久居留權先

我bc 呀，有pr

UCL Lectures and large group seminars will most likely have to be delivered online

唉屌

屌 明明睇uk 個疫情應該都愈黎愈好轉

你見依家啲人已經差唔多當咩事都冇照出沙灘玩就知咩事啦

咁可能係因為你過往三年喺英國居留嘅原因係留學，所以唔qualify

以下抄自維基：

United Kingdom students
On the first day of the first academic year of the course, to qualify as a home student, all of the following criteria must be fulfilled by the student:

- Be free from any immigration restrictions (e.g. British citizenship, exercising EU Freedom of Movement Rights, indefinite leave to enter/remain, right of abode, free from immigration control (as a diplomat or member of air crew))

- Be ordinarily resident in the United Kingdom

- Have been ordinarily resident in the United Kingdom, Channel Islands and/or Isle of Man for the whole period of the three years directly preceding the first day of the academic course

-The main purpose for the three years' residence in the UK and Islands must not have been to receive full-time education during any part of it, unless the student is a European Union citizen (but not a British citizen) and immediately prior to the three-year period was ordinarily resident in the European Economic Area, Switzerland or qualifying overseas territories (see below).

有無ic offer holder
我activate左個account之後入唔到去交passport個頁

想問下有冇嚟緊讀KCL 師兄師姐？

4月,5月頭 日日4000up
又唔算好轉既

UWE同Uclan 邊間好d

uwe舊生lm

啱啱收到Imperial conditional offer，但係想defer offer，有冇巴絲諗住咁做?

邊間Uni？佢哋approve咗?

Ching有無update佢突然叫我聽日interview (終於）

原來 我原本都攪緊第二間...好啦ching都加油

有冇人收到cranfield offer??

我都accept咗imperial
黎緊讀international management

會唔會defer?

應該照去讀
我估最多都係online一個sem掛？

Btw想問下有無imperial嘅group？

弱弱一問
做左4年野 加個3大second low bba degree
仲洗唔洗考gmat....
有計搵到公司asia 鬼佬GM幫手寫reference有無幫助？

想問下三大bba (fina and information systems)lower 2:1 + 1 yr software engineering work experience 可以報到咩cs / data science masters 感覺上glasgow已經係底線

六月啦，唔好諗啦，報晒佢啦，反正大部分學校都冇報名費
好多學校都應該收得七七八八

I mean 下年報嘅話 求教

一樣報晒佢，而且愈早報愈大機會入，因為英國係用rolling basis收生
不過今年會有部份學生等一年，即係下年先去，所以相對會比今年多人爭
有啲學校會要你限期覆佢要唔要offer同收deposit，如果你最後唔去讀嘅話係攞唔返嘅
而有啲學校(例如Leeds, Newcastle)就冇set reply deadline，咁呢啲就可以去到後期先再決定要唔要
至於邊啲學校（有機會同一間學校唔同programme都有唔同做法）有set reply offer 嘅deadline就留待其他巴絲補充啦

多謝巴打提醒 btw 3大low second up aim G5 有冇機，呢度個個都好似成績好好咁

絕對有 最緊要gmat有700, personal statement寫得好

thx a billion. 雖然我唔諗住報business school 應該唔洗gmat

我想問LSE MSc Accounting and Finance 難唔難入
同埋想知道有冇啲business master 係相對地容易啲入 想試下aim G5
Background: hku a&f first hon grad

難 不過你個background九月apply輕鬆入

想問知唔知UCL urban design and planning同international planning 邊個岀路好啲? 🙈 冇bachelor㡳 想係英國做
兩個都有rtpi and rics accreditation

同埋我見sheffield 科UDP得rtpi, 知唔知冇rics 有冇咩disadvantage?

Kcl 個2:1 requirement 係hk 2:1 with average B/ gpa 3.0/4.0 。ust 2.85～2.99嘅2:1 唔撚洗玩啦

心大心細 Glasgow vs Bristol
(Msc Information Technology / Msc Computer Science)

上網google過下, 聽講Glasgow
1. 城市比較雜,
2. 工業城市比較悶,
3. 天氣比較凍 (我唔太擔心凍)

同埋Bristol 9月開學, Glasgow 果科改左1月開學, 到時會唔會難d租房?
(因為我依家去d網睇全部都係租今年9月至下年9月)

但我又覺得Glasgow 好似老牌d 同 古色古香d

比reputation 應該差不多? 有冇多D意見 十五十六中

有d 2:1係3.3/4

Bristol好似都改左10月先開學喎

冇底係咪好難入

3大 sci 2016 second up grad
諗緊apply physiotherapy master
想攞個專業移民
有冇人有相關經驗

我岩岩睇 Bristol都仲係9月21開

btw, 其實租地方住(除左學校宿舍)
係咪應該到時早d去 book定幾日airbnb 再親身睇好d

you will be able to learn online from 5 October before undertaking face to face experiences on campus from 19 October 2020.

可能個個faculty唔同？

係wo 我都有呢封email, 不過都係差十幾日姐

我想問CU Grad 報外國大學使唔使要交 ielts/toefl
人地會唔會當CU 個 Medium of Instruction 係 Chinese?

好似香港既大學基本上都要？

人地睇Medium of Instruction 係 depends on 你個科 not the name of the institution

我見有d 話 Medium of Instruction 係 English 就唔使再交 ielts toefl
不過CU 佢Official 係寫 English and Chinese
唔知d 大學當唔當係 English

kcl

基本上都要，除非係英語系國家嘅大學(香港啲U係英文教，但通常唔包)，因為外國大學要你個ielts/toefl ，除咗證明你有用Eng學習嘅能力，仲要用嚟出張CAS俾當地政府，證明你有能力用Eng生活，即係for visa applications

當地政府通常只承認ielts/toefl 呢啲公認基準，而喺英語系國家嘅大學讀過2-3年以上通常會有括免，otherwise 間大學要另外解釋俾政府個邊聽，點解覺得你可以生活到

Btw, 你可以再問吓大學個邊，不過你考Ielts呢啲應該搞得掂冇問題

我係諗住報2021年 Entry
本身 CU BSc 得2nd low
不過之後 HKU MSc 3.7 GPA
如果報 UCL/IC STAT or MATH 難唔難入

唔可以好firmed 咁答你
不過UK嚟講, Maths多數都係COWI
(Cam, Ox, Warwick, Imperial)
所以UCL應該冇咁難(掛?)

IC maths直收嘅話，應該要at least high 2:1
不過你個case 可以去試下

識人1st hon, apply咗今年IC maths,
最後IC replys，話佢meets all requirements
但話佢個科太多人爭，所以冇位

我諗今年咁多人defer，2021 entry應該仲難...
不過係咪都試咗先啦，反正IC好似唔洗Application fees

ching知唔知ic maths幾多人爭一個位？

有冇人報DEdu？知唔如邊間好？

UCL numba wan

打算係報PhD之前學多門手藝for以後研究用，宜家有兩個心頭好：
UCL MA Digital Humanities
Glasgow MSc Geoinformation and Cartography
宜家Mphil Year one，研究中國史嘅，出年應該可以順利畢業。UG時因為修日文所以GPA炒咗車拉唔番得3.14（HKU）唔知有冇機？有冇人熟呢兩個課程？

其實 ref letter 呢d 可唔可以叫同學 or 朋友寫
讀MSc 果時識左個廿年前 Oxbridge Grad 神人
又做過哂香港最大幾間銀行既Head
咁讀MSc 我都幫過佢幾多
叫佢寫封Ref 應該肯
咁樣會唔會易入d

呢邊好多U嘅professors都係Oxbridge Grad
我諗呢樣未必係一個好吸引嘅原因
除非佢喺related area有好利害嘅成就啦

Btw, 如果你搵呢位神人寫，
記得喺personal statement 到
提返你幫佢做過嘅野

有冇人有報imperial rmfe或者其他科？
Waitlist左知唔知要等幾耐